警上門兇壹碗壹碟拆文宣 「搣唔走信念」 黃店無字連儂牆表態

節錄

警上門兇壹碗壹碟拆文宣
「搣唔走信念」 黃店無字連儂牆表態

【兩制蓋棺】

【本報訊】國安法下，紅色七月，連一張述說真情的便利貼也容不下，猶如中共文革打砸燒「破四舊」。位於筲箕灣東大街的黃店壹碗壹碟被警方恐嚇盡快清除店內標貼及文宣，否則會被檢控。多間黃店面對白色恐怖，紛紛自行清除與抗爭有關的文宣，只剩紙痕，但強調：「搣走咗文宣，但搣唔走香港人嘅信念！」有黃店索性開闢無字連儂牆，無字向政權表態。

【筲箕灣壹碗壹碟】林瑞華昨到壹碗壹碟協助清理文宣。林瑞華fb圖片

壹碗壹碟店門昨貼上休息告示，據悉員工正清理店內文宣。

【旺角某黃圈食店】員工昨清理門外鐵絲網上寫有抗爭標語的「情人鎖」。

黃店壹碗壹碟昨早營業前遭警員上門查問，指若在營業期間展示店內各類標貼及文宣，可能違反國安法。香港中小企食店聯盟召集人林瑞華表示，軍裝警員稱接獲舉報壹碗壹碟店內有違反國安法的文宣，「話如果開門做生意，店入面嘅文宣就有可能違反國安法，就會被檢控」，警員拍照後即離開。

。。。。。。
食客彭先生批評政府「龍門任擺」，「係咪打壓黃店大家都好清楚啦，我諗公道自在人心，大家都好清楚」。他
。。。。。。
」。

【一芳朗豪坊店】原本貼滿市民心聲的牆壁，貼紙已全部鏟走，只遺下紙痕。

【石門Explorer Fusion】玻璃門留下連豬圖案，其他文宣已搣下。

時事評論員：出現了文革苗頭

相關新聞：傳媒隨時中招 譚耀宗：明眼人識分

其他黃店亦陸續清理文宣，
。。。。。
，「連自己都要驚自己寫嘅嘢，會唔會俾人拉，好恐怖、好失望、好憤怒。」她強調會繼續支持抗爭運動，只是轉換形式。

以巨型連儂牆聞名的一芳台灣水果茶，
。。。。。。
但強調「搣走咗文宣，但搣唔走香港人嘅信念」。
。。。。。。
，諮詢法律意見後，再決定如何處理。負責人強調只是暫時收起連儂牆，沒有丟棄。

狹縫生存總有方法，黃店「No Boundary」拒絕放棄信念，拆去舊連儂牆後，另闢「無字連儂牆」。負責人Ivan指連儂牆只是形式上的抗爭，即使連儂牆被拆除，（民主）理念無減分毫：「我覺得香港人唔會話拆咗就唔記得。」位於尖沙嘴的雪糕店「Talk 2 Decream」換上簡體字標語，「祝賀」國安法落實，文宣極具中國特色，包括「沒有共產黨 沒有新香港」。

【銅鑼灣幸福週末】牆壁上一張原本寫有香港二字的文宣被撕去一半，只餘下「港」字。

【銅鑼灣No Boundary】拆去舊連儂牆後變陣，另闢無字連儂牆。

面對
。。。。。
「營商自由同表達意見自由係我哋商界嘅核心價值，到底我哋失去咗呢啲自由之後，香港仲係咪香港？」

大律師黃宇逸認為，
。。。。。。
即有可能被捕。

時事評論員劉銳紹分析，警方上門警告黃店撕去連儂牆，已「出現了文革的苗頭」，如執法機關不公開說明執法理據及準則，不排除會有人針對黃店作破壞。